應屆文憑考生認堵路 求情稱一時衝動 鄭念慈：穿黑衣戴防𠝹手套「點會完全冇準備」

2020 年 5 月 10 日，網民發起多區商場「和你 Shop」示威活動，至晚上有示威者旺角聚集和堵路。一名 18 歲應屆文憑試考生被指當晚在山東街放下垃圾堵塞車路，今（26日）在九龍城裁判法庭認罪。辯方求情指被告一時愚蠢，衝動下犯案，身上亦無其他工具，是隨手拾起垃圾犯案。裁判官鄭念慈則認為被告當晚穿黑衣，又戴上防𠝹手套，「點會完全冇準備」，必然有預謀。裁判官押後至 3 月 19 日判刑，期間為被告索取感化官和社會服務令報告，被告准保釋。

裁判官鄭念慈則表示，從相片來看，「唔係好接受一時衝動、魯莽」，指被告的衣著，又戴上防𠝹手套，「點會完全冇準備」，認為被告並非出去湊熱鬧然後衝動犯案，必然有預謀。

辯方代表又對裁判官動之以情，指經歷過去兩年香港的社會情況，自己幾十年人生經驗也受到很大衝擊，何況是18歲的被告，他可能只是未能消化香港發生的事。

紅字嗰度 個律師真係

直接廢左無罪假定啦狗官

手足認...
否則經佢審實9秒9還押左先

佢呢排好似⋯

覺唔覺得2019嘅夏天只係一時衝動？

有準備都可以係衝動囉

好心痛